export default [
  {
    "id": "1",
    "question": "¿En una lavandería para qué se utilizan los maniquíes?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Para planchar ropa de forma.",
    "incorrect_answers": [
      "Para planchar entremetidas.",
      "Para prueba de confección de ropa de forma.",
      "Para diseñar uniformes."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Cómo hay que tratar el acero ondulado de la calandra?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Hay que limpiarlo y después encerarlo.",
    "incorrect_answers": [
      "La calandra no tiene piezas de acero con forma de ondas.",
      "Hay que protegerlo con una capa de lanilla de acero.",
      "No necesita tratamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿En qué área se lleva a cabo la preparación de los lotes que se cargarán en las diferentes lavadoras y túneles de\nlavado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "En el área de distribución.",
    "incorrect_answers": [
      "En el área de lavado y planchado.",
      "En el área de clasificación y lavado.",
      "En el área de secado y planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "El peso de la ropa tratada:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Es mayor que el de la ropa planchada.",
    "incorrect_answers": [
      "La ropa tratada no se pesa.",
      "Es igual que el de la ropa planchada.",
      "Es menor que la ropa planchada."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "La zona contaminada corresponde a:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Recepción, clasificación y alimentación de máquinas.",
    "incorrect_answers": [
      "Recepción.",
      "Recepción, Clasificación, Alimentación de Máquinas y Secado.",
      "Recepción y Clasificación."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "El proceso de plancha en calandra, ayuda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Al secado total de las prendas.",
    "incorrect_answers": [
      "Al secado parcial de las prendas.",
      "A descontaminar la ropa.",
      "A centrifugar la ropa para retirar el agua que queda."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "La lana admite un planchado:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Muy fuerte con vapor.",
    "incorrect_answers": [
      "Fuerte con vapor.",
      "Suave con vapor.",
      "No admite planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "El algodón permite planchado:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Suave con vapor.",
    "incorrect_answers": [
      "Fuerte con vapor.",
      "Muy fuerte con vapor.",
      "No admite planchado."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Para almacenar la ropa no es conveniente:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Que la ropa este húmeda.",
    "incorrect_answers": [
      "Que la ropa este limpia.",
      "Que la ropa este planchada.",
      "Que la ropa este seca."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "El planchado, forma parte del proceso en una lavandería:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Sí, el proceso se inicia con la recepción de la ropa sucia y finaliza con el empaquetado para su distribución.",
    "incorrect_answers": [
      "No, en la lavandería solo se lava.",
      "No salvo en las lavanderías industriales.",
      "No salvo en las lavanderías hospitalarias."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "En caso necesario, ¿cómo se debe planchar una prenda de nylon?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Del derecho, utilizando para ello una plancha a temperatura suave.",
    "incorrect_answers": [
      "Del derecho, utilizando para ello una plancha a temperatura fuerte.",
      "Del revés.",
      "El nylon nunca debe plancharse."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "¿Cómo deberá plancharse una camisa que contiene botones?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Del revés.",
    "incorrect_answers": [
      "Del derecho.",
      "Indistintamente, del derecho o del revés.",
      "Con cuidado."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Si por cualquier motivo, quedaran incrustaciones calcáreas en la calandra, ¿qué debemos hacer?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Pasar una manta limpiadora.",
    "incorrect_answers": [
      "Tendrían que desarmar la máquina.",
      "La máquina plancha mejor.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "¿En qué consiste una plancha de prensa?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "La parte superior es de acero y esta perforada para permitir la salida de vapor. Es abatible y hace presión\nsobre la prenda situada en la base.",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene forma alargada y tamaño adecuado para planchar los delanteros de las chaquetas.",
      "La parte inferior a base este recubierta por capas de tejido tipo muletón. En ella se deposita extendida la\nparte de la prenda que se va a planchar.",
      "Todas las repuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "¿Qué funciones tienen las centrales de planchado?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Secante, soplante y humectante.",
    "incorrect_answers": [
      "Aspirante, soplante y vaporizante.",
      "Aspirantes, secante y vaporizante.",
      "Soplante, humectante y vaporizante."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "El rulo de la máquina planchadora puede rotar:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Hacia delante y hacia atrás.",
    "incorrect_answers": [
      "Hacia delante, solamente.",
      "Hacia atrás, solamente.",
      "El rulo es fijo y no puede rotar."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "En las zonas de secado y planchado, debe mantenerse la higiene escrupulosamente:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Sí, en toda la zona.",
    "incorrect_answers": [
      "No sólo en toda la zona, sino también todo el personal.",
      "Solamente el personal y los carros de transporte.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Los gases responsables de efecto invernadero son los siguientes:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Vapor de agua (H2O).",
      "Dióxido de carbono (CO2) y metano (CH4).",
      "Óxido nitroso (N2O) y ozono (O3)."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Qué acción favorece la reducción de emisión de gases de efecto invernadero?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Optimizar el consumo de energía y las energías verdes.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumento del consumo de carne y sus derivados.",
      "No utilizar los trasportes públicos, para la movilidad diaria.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "El proceso de plancha en calandra, ayuda:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Al secado total de las prendas.",
    "incorrect_answers": [
      "Al secado parcial de las prendas.",
      "A descontaminar la ropa.",
      "A centrifugar la ropa para retirar el agua que queda."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "¿Qué es la educación ambiental?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Es una corriente de pensamiento y acción de alcance internacional.",
    "incorrect_answers": [
      "Es la que cada país tiene, y es diferente de la del resto de países.",
      "Es la que podemos estudiar formalmente y no con contenidos didácticos.",
      "Es una corriente que solo llevan a cabo los gobiernos o administraciones públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "España contribuye de forma notable a la situación de crisis global medioambiental con:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Contaminación de aguas continentales y marinas.",
      "Uso ineficiente de recursos hídricos.",
      "Sobre explotación de acuíferos."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "En Canarias, ¿qué es el BIOCAN?",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Banco del Inventario Natural de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Banco de datos para el tratamiento de la biodiversidad.",
      "Banco de datos que aglutina la información de especies del archipiélago.",
      "Banco de datos del inventario natural de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "El banco del inventario natural de canarias es:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "BIOCAN.",
    "incorrect_answers": [
      "BIOTA.",
      "RedPROMAR.",
      "Base de datos CENTINELA."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "Según el tratado TFUE la EU es competente para actuar en el ámbito del medio ambiente en:",
    "group": "otrasAgrupacionesProfesionales",
    "category": "lavandera",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Contaminación del aire y el agua.",
      "Gestión de residuos.",
      "Cambio climático."
    ]
  }
];